歐盟對支態度大變臉！ 欲力抗支那經貿、安全威脅

《華爾街日報》報導，歐盟週二公佈新文件，重新調整與中國之間的關係，承諾將對中國在貿易、經濟成長及安全造成的安全做出回應；歐盟對中立場大變，改採強硬態度，在5G等關鍵領域視北京為「經濟競爭對手」，及政治上的「體制競爭對手」。

歐執委週二公佈1項10點行動計劃，旨在更平衡跟中國的經貿關係，敦促歐盟領袖支持遏制中國國有企業，以及加強防範網路安全威脅；報導指出，如此一來歐盟對中策略將更接近美國，引發歐盟內部中國盟友的不安。

歐盟官員指出，歐盟對中國立場轉變，主要是因為中國市場不開放、對國有企業進行補貼、在南海的一系列行動，以及主導科技及通訊領域的企圖心；報告當中指出，歐洲逐漸意識到，中國帶來的挑戰與機會之間的平衡，已經產生變化。

報導指出，這份報告顯示歐盟已開始高度反思與中國之間的關係；歐盟各國外交部長下週將與中國外長舉行會面；在本月較晚的時候，歐盟國家領導人將在布魯塞爾的例行峰會上討論中國帶來的挑戰；歐盟將在4月9日與中國舉行年度峰會，中國國務院總理李克強將代表出席，中國主席習近平也將在接下來幾週訪問歐盟。